千人等接駁巴 多人打尖引發混亂

早上9時15分許，港鐵東鐵綫疑發生訊號故障，全線服務暫停，港鐵已安排免費接駁巴士，接載受影響乘客。接駁巴士沿途只停大圍站，沙田站，火炭站，大學站，大埔墟站，太和站，粉嶺站及上水站，不停羅湖站。

在九龍塘站外，估計高峰時有近千名受影響乘客湧出車站外，等候接駁巴士服務，現場雖然有架起鐵欄維持秩序，但由於人數太多，當有接駁巴士扺達時，部份不守秩序的市民，從人龍中攀過鐵欄插隊打尖，再衝上接駁巴士，引起排頭位乘客不滿，情況一度混亂。目前有警員在場維持秩序，輪候人數剩下約100人，大致平靜。